Sai kohto ette kutsutud Maggasi wölla waidleja Tuisokörtso Juhhan Bandtorhw,kohhus küssis paljo temmal Maggasisse wölgo on? wastus olli 1  1/2 wakka rukkid! Sai Juhhan Bandtorhwile ööltud et temmal Maggasi ramato järrel 4 wakka ohri ka wölgo on.Juhhan Bandtorhw waidles taggasi et temmal ohri wölgo ei olle,tänawu kewwade (1870) olla temma laenand 3 wakka ohri ja süggise ärra maksnud,mullu kewwade (1869) laenand 7 wakka ohri ja süggise ärra maksnud.Kohhus küssis mitto korda olla temma mullu kewwade (1869) Maggasist laenand ohri.wastus:3 korda,essimenne kord laenasin 1 wak ohri teine kord 2 wakka ohri kolmanda korral laenasin 4 wakka ohri ja need 4 wakka ohri olnud kottiga sees.Sai Juhhan Bandtorhwile ööltud et temma on wiimsel korral 8 wakka ohri laenand.Juhhan Bandtorhw  waidles taggasi.Kohhus küssis kas tal on kämehhi selle päele et tema wiimsel korral 4 wakka ohri laenand.Juhhan Bandtorhw ütles et tal ei olle kämehhi.Kohhus küssis siis wanna tallitaja Jaan Staubi käest mis temma selle päele teab räkida.Jaan Staub ütles:et temma peast sedda öige tuhli ei mälleta agga sedda ta mälletab et Juhhaniga wiimsel korral Maggasis waidlemist olnud,Juhhan tahtnud rohkem sada kui temmale antud.
Kohto otsus.Kohhus möistis et Juhhan Bandtorhw peab tullewa süggise need 4 wakka ohri maksma.Juhhan Bandtorhw ei olnud otsussega rahhul.Siis ütles kohhus Juhhan Bandtorhwile et tema peab 18mal selle k.p.kihhelkonna kohto ette minnema
Peakohtowannem Jaan Tiismann  +++,körwasmehhed Jaan Wingelmann +++, Jaan Willard +++
